部分12港人家屬收子女親筆信形容看守所生活安好

【Now新聞台】正在內地扣押的12名港人，其中7人的家屬收到他們的親筆信，信中形容被扣押的生活很好，又叫家人毋須要求回內地探望。有家屬質疑信不是在自願情況下撰寫，堅持要求與子女直接對話。被扣押近三個月，有12港人的家屬收到來自深圳看守所的信件。7名港人的家屬，上周六開始陸續收到親筆信，其中一封來自18歲的鄭子豪，他形容自己在看守所「過得很好」，三餐吃得飽，室友很照顧他，又指自己的普通話進步了很多。提及到自己的罪名，他指是很輕的罪，叫家人毋須擔心，亦不需要回內地探望他，他又叫父母嘗試回信，信中有出現簡體字。另一封信來自鄧榮然，同樣指自己過得安好，看守友善。另一封信亦同様提到，在看守所的生活「食好瞓好」，無被人欺負和打，又指自己好快會回來。三封信都有提及要家人匯錢，並透過微信的公眾號處理。其中一名收到信的家屬指，認得筆跡，相信的確是子女親筆寫的，但相信內容並非自願。12港人家屬電話訪問：「心情一半半，一半開心，一半都懷疑，擔心的，我兒子通常不會那麼『長氣』。他也寫了兩頁紙給我，兩頁紙中，他的語氣都較客氣，應不是他情願寫那麼多內容。我不確實當局的目的，當我們多心也好，可能是報平安，不希望我們說得太多。」12港人關注組指，這些描述與內地看守所的常見情況大相逕庭，以往都有關押者被逼按照當局指示，向家屬寄出內容由官方決定的信，要求家屬放棄營救等。12港人家屬對信件內容存疑，並重申要求當局允許家屬委託的律師會見，讓家屬與當事人直接對話，並要知道官派律師的聯絡資料及委託文書。

突然俾人拉咗，連自己屋企人一面都唔想見？？？

有無人關心下班手足？

假到

咪好似李波咁

有，一齊推post
12手足有部份寄咗信返嚟

連見一面都無
到底佢哋而家點